

　車に乗り込んだとき、弟のスマートフォンが鳴った。彼は運転席から出て、電話を取った。私は街灯の光を見ていた。それはボンネットを照らし、ワイパーを照らし、ハンドルを照らして、車の中を照らした。大量の紙が散乱している。そういえば、と私は思った。これらの一つでも私は読んだことがなかった。
　ダッシュボードからあふれた紙切れを一つつまみ上げた。それは軽度の知能障害者の女が、幼い頃に卵管をたこ糸で縛られたというニュースだった。彼女は毎月の生理で死ぬほど苦しみ、そして実際に死んだ。
　二つ目の紙切れをつまみ上げた。ある夫婦が、妻の連れ子を納屋に十八年間監禁していたという記事だった。飢えが彼女の体を食い回り、狂疾が彼女の心を蚕食した。納屋には大量の水が注入され、それは糞便を洗い流した。
